其實兩三年前的二手車真係唔好再買了

我發覺好多車主都唔關心科技，但其實呢兩三年科技影響緊成汽車生態，你唔能夠唔再正視

以前新車或二手，都係覺得咪又係咁渣，但其實呢兩三年d 車已經唔同晒。

近的有 Tesla ，玩電。遠的亦有 ABS / ECS 呢d 安全科技，呢d可能唔起眼但到你出事可能救你一命

其實而家自動駕駛已經去到LEV 5，可能你會覺得係一件好遠的事，但其實好多地方試行緊

而因為自動駕駛而產生的主動安全科技，真係輕則幫你慳番賠錢比人，重則救你一命，好多意外因為人反應唔切或者唔在意，其實你上 youtube 睇d 撞車 cam ，好多都可以用電腦避免到，

而家係聰明到，隔離車係你盲點扭軚撞你，部電腦會自動幫你扭軚避開，甚至因為雷達，可以感應預測到你前面 再前面架車會炒車，一早 warn 你幫你落brake ，呢d一般人類係做唔到 (0:30)，同埋有時夜晚人眼未必見到咁清楚，見到亦都反應唔切

其實呢d主動安全，應該會未來會興起同埋睇得好重，勸大家舊二手車的話，真係唔好貪平再出，自己條命先最值錢，Tesla太貴未必買得起，但其實好多車都有基本的主動安全，最少我覺得點都要有自動剎車先好買

戇鳩揸咗咁多年咪又係咁揸 係咪無科技你就唔撚識揸車

無耐前先有條撚樣揸架Tesla Model X揸到舞龍咁，九龍城90度撞巴士站

睇到上面兩個留言，我就覺得同香港講科技真係無撚用。

一日講支付科技，就同我講番有八達通就夠。

其實樓主講出黎都係想其他車主可以注意多d安全意識
都唔明點解咁都畀人屌

香港多車路窄又成日整路 會唔會update唔切?

炒車係司機手車屎 + 應變能力差造成，科技都幫唔得幾多，唔好講到冇就一定炒咁

咁多單tesla撞車，樓主點睇？

你老母生你出來就無撚用，唔係話自動駕駛無用，係話你個point廢呀
有錢邊個唔想出架新車，仲有新車都唔係架架有SAE個standard，你就叫人唔好出二手車

你有道理，一切由人而起，但科技都係多個幫手咁解

人係人，人會有分神，會累，會發呆，機械唔會，同埋雷達可以睇穿前車，可以無光都感應到野，人唔得。

可以問下渣vovlo 幫車主，買左番黎之後，citysafe(auto brake)有無開過救左佢地?

係優點但唔係必要

勁多mk買 e90

我覺得就係咁先更加要番一部最普通嘅車
諗起第時d車慢慢會變晒樓主口中嘅科技車取代晒 呢d純機械操控嘅車已經慢慢被淘汰緊 就更加錫住自己部車了

那有錢呀，唔好買on99

大把人無左後波鏡唔識泊車

我自己都要靠後波 sensor

鬼唔知有新買新咩

那有錢

你會花幾錢去買個安心？一萬幾千？如果係十萬萬同五十萬嘅分別呢？呢個問題同保險有冇用一樣，根本就冇答案

咁你得幾皮野 我無野講，
好多時你手頭d 錢，可以買十年前二手超靚車，或者買新平車with科技，又或者買無科技但又型的新車

我只係想講如果你夠錢，考慮一架有科技主動安全足的車，比你買個牌子或買個樣有建設性

但係事實有好多人買部車唔係為左d科技安全
係為左買番d以前嘅經典

而家啲新既自動泊車 係咪S L位都掂？ 香港咁窄有冇難度？

請教 新手想買車 呢d 科技車有乜例子？幾錢到
我淨係識tesla

有錢就唔使買二手車

富豪，安全設備多到數唔到

想渣車定想坐車呀你

等多十年技術成熟先算啦

其實auto brake 好多呢兩年的車都有，但好狗好多都計落option，同埋 switch on 個條件都唔同，要問清楚

泊位果d我反為唔大concern，主動安全關到自己條命緊要d

明的，有錢出部NSX任性下，點會諗呢d科技野

買完新車，年年兩三年又換車？以你概念，一有新科技就要換車啦喎 商用車巴士果啲點算？

雷達/lidar 係睇即時路況

個人覺得就係咁（多車路窄又成日整）先更加有用

不如騎返馬la

而家係聰明到，隔離車係你盲點扭軚撞你，部電腦會自動幫你扭軚避開

隔離有車點算?

所以唔反對樓主你話科技安全嘅重要 不過都唔可以否定以前d車嘅價值

唔同嘅人都有唔同嘅需要

又扭番另一邊 最後兩邊都不停有車 最後就蛇行

唔太完全同意你講嘅野
當然呢啲新嘅功能就係為左安全
但你話人會攰會分心呢啲我就唔同意
因為作為司機你要專心守規則（兩秒距離）呢啲係應份
講到好似理應會分心咁，然後話一定要有呢啲功能去幫你
如果個司機精神狀態不足以揸車，就算有呢啲功能都唔應該揸車，呢啲野係附助性質
Tesla之前美國單野就係因為simulate足夠嘅路面情況
同埋好似之前香港條片，個司機剎車同車速冇拎好平衡一樣會失控
當然有好過冇，新好過舊
但最後都係睇司機，唔一定要有

用錢買科技 但買唔到技術

之前有單model x 太子道西炒上巴士站撞傷兩條友 點計？

電子野、雷達、sensors唔會攰, 你冇錯, 但會壞會出錯...
其實渣車渣到電腦幫埋你睇路轉彎, 不如搭車啦識落車就搞掂。

P.S. 90年車車主

諗起強國條片 測到有人自動停點知撞到條友仆街

除非法律話你呢部車既科技幫到你唔會撞到人，撞到就係車商既責任咁我就買

發覺樓主真係好天真
好多實際問題都唔理

其實係
全世界所有車都自動駕駛就唔會有安全問題
但如果server 俾人hack嘅話

呢個功能係city 真係無用 ， 隨時避右線車撞左邊車 、保險要自己賠 、右線車就話之你

成日都話安全安全 揸車係種樂趣黎架
乜撚野都唔使做咁我不如去搭車好過
同埋本身揸車司機就有責任去提起十二分精神留意路面情況
依家啲人連車都揸唔好就要靠電腦
老實講我寧願信自己都好過信部濕鳩電腦

打一大篇垃圾
撘巴士啦屌

屌 你解決左的法律問題先黎講科技啦
電腦錯撚左係車廠賠定車主賠呀？

的防滑呀 氣袋呀 剎車防鎖死就真係有用多多聲啦

咪就係Volvo囉😂😂😂

佢係撚叫人注意，一副眾人皆醉我獨醒咁既死人樣

咁新車又唔可以好似梯r mx5果d咁好操控
又無舊掃把evo果d咁好玩 渣黎做乜
大把玩經典車既人就係想部車乜野電子安全系統都唔要先買呢d車

依家呢個年代嘅電腦其實未完善 都係會出錯
揸車咁危險嘅嘢我認為都係自己人手操作好過信個電腦
同埋樓上都有巴打講過 買㗎車嚟要享受佢auto功能嘅話，咁不如搭的士，個個買車都係享受自己揸嘅樂趣㗎啦

因為十個香港人至少有一半揸車唔專心
一日見幾多人一路揸車一路撳電話
根本司機專注係路面已經減少好多不必要嘅意外

其實我同意,真心覺得揸車係未來會淘汰
全世界一齊用電車,自動駕駛
我幻想中既未來世界就係咁

其實唔好講安唔安全
對於我黎講揸車就係種樂趣 享受
但係電腦幫你揸埋真係人唔笑狗都吠
其次就係依家啲咩電車 靜到好似搭緊地鐵咁
仲要架架一式一樣咁
姐係你都唔會想帶老婆出街 但係之後發現條街個個男人拖住既女人都同你老婆一模一樣樣啦
車唔係機器呀 係男人既第二個女人 係浪漫呀

樂趣呢D野見仁見智
我真係想跳上部車乜都唔駛做,就自動送到我返屋企
放工已經好攰,仲要我提起精神揸車
唔好同我講搭的士,uber,好多地方想搵部uber都難

唔係個個好似你咁諗既,你鐘意車無人會質疑你
但我相信好多人當車只係一件工具,唔係玩具,更加唔會當車係老婆

咁又係 依家愛車之人真係愈黎愈少

有錢買新車
D香港代理都閹晒依d野
咩自動跟車、盲點偵測.....
你想比錢加option
都未必同你落單

e63s 加爆晒d 安全同intelligent drive
200萬有交易

Where is the fun ?

請個隨傳隨到御用司機已經做到你要嘅功能, 駛乜養住部車

唔係Nissan咩?

自動駕駛如果將來普及到，仲駛乜養個司機，為左促進就業？

2架都有

其實你都有講到一切由人而起，當你科技幫得越多，結果係會令司機就越黎越疏忽／輕視

收皮啦 支付寶有咩好過八達通呀?
其他nfc pay 都係收左張卡入去device到
咁 最多咪去到apple watch 比錢咁，
問題係冇市場呀麻先生
影bar code當新野

我同你諗既野一樣
但見打機都進/退化到自動掛機
Auto drive將來一定無可避免

揸車都要咁多電子輔助，你不如唔好揸

宜家就算棍波新車
都唔洗做踭趾
自動波車又做到慳油過棍仔

所以未來車只係運輸工具
玩樂真係無可能

自動掛機真係得香港大陸先有 你都唔會見到外國有人玩啲咁既野
Auto drive將來緊係會有
比我既感覺有少少似電子錶
依家電子錶多左人戴 但係都取代唔到一隻真正既錶
可能遲啲自動駕駛既車會普及 而手動車就會變相得番啲名廠會造 貴價好多

屌你啦
我賣左部mark x換返ae100咪應該要仆街死

個條片係因為唔夠速度未開到副自動剎車
佢副野要30km/h先運作
個架車啱啱起步點會剎停